Seagate宣布關閉中國硬碟工廠、資遣2200名員工

Seagate在今年1/7日，突然宣布將位於中國的蘇州硬碟工廠關閉，工廠的2200名員工全數資遣，並且依照中國的法律發給所有員工兩個月的工資。Seagate對於關廠的說法是「全球戰略調整的一部份」，不過，時間選在中國農曆年前讓2200多名員工頓時失去工作，也造成當地員工的不滿以及抗議。

中國蘇州的硬碟組裝工廠，是Seagate全球最大的硬碟組裝中心。而且，雖然Seagate說整個戰略調整的背景是PC市場的需求不斷降低，硬碟的出貨需求減少，但是事實上蘇州的硬碟組裝工廠整體來說還是盈利的，因此Seagate的這個決定讓很多人大感意外。

Seagate全球的工廠主要設立在泰國以及中國，而在中國有兩座工廠，分別是位於無錫以及蘇州。而蘇州的工廠是2006年Seagate收購了另一家硬碟大廠Maxtor之後，所接手他們的硬碟工廠。這裡主要是Seagate的硬碟組裝、測試工廠，本身並不生產硬碟的零件。

hoball

近日幾乎日日都有post講支那硬碟廠倒閉，其實係咩同一間？

嘻嘻

寧願賠錢都要走

佢搬去泰國，暫時未倒閉!

你們還有党呀

其實人地係成間廠收皮 又唔係無理解僱
又有出足糧 啲人抗議乜柒

Seagate宣布關閉中國硬碟工廠 中國或成最大贏家